［實在唔放心］原來英國話唔需要bam華為既部門，係隸屬娶中國老婆既Jeremy Hunt

GCHQ屬下National Cyber Security Centre話 華為 嘅風險可控，引起英國輿論嘩然⋯⋯

華為 可以進軍歐洲市場咁順利，因為 華為 好早同GCHQ簽訂協議，由GCHQ睇住 華為 ，如果依家話 華為 風險不可控，即係話GCHQ都係一班廢柴？GCHQ嘅公務員，一定唔會承認自己係一班廢柴嚟。所以佢哋出份報告，認為 華為 風險可控，甚至可以參與5G，呢個好合理嘅安排嚟。

而大家要留意，GCHQ唔係report to MOD，係report to 外交大臣，依家FCO係由極度親華嘅Jeremy Hunt掌管，你唔知呢位娶中國人做老婆嘅外相會諗乜同做乜，所以GCHQ嘅公務員寫份投其所好嘅報告有乜奇。當然，GCHQ如果歸入內政大臣管，會過於敏感，引發不必要聯想。所以如果英國政府想GCHQ做番份內事，有可能要將部門名義上歸番入MOD管。雖然理論，GCHQ、MI5同MI6都係一個聯合情報委員會所管，歸邊個大臣管，事實係方便將果筆budget撥落邊個政府部門度。

當然仲有一個解釋，係游清源嘅解釋，英國依家 GCHQ作為公務員話 華為 風險可控，但政客最後決定要封殺 華為 ，咁政客可以推到美國嘅外交壓力，咁唔會影響中英關係，呢個解釋都係一個言之成理嘅解釋，好符合英國人嘅思維方式，當然中國人未必會信。

近期有啲似加華大駐華大使單野
又係有人出嚟媚共
跟住政府縮番

最大原都係成本
諗得太複雜
你試下全香港冇4g用一年
睇下d人屌唔屌你呀
已經唔關私隱事

比喻不當
依家係起新野，唔影響舊野
同埋感覺上英國評論擔心私穩遠多過成本

Jeremy hunt依條撚樣做nhs已經日日俾人屌
依d人一睇就知負資產黎到依家仲有得做?

香港啲電訊商急不及待將2G 3G啲資源倒晒落5G到姐
你睇下而家幾多所謂4G，實際速度只係同當年顛峰時期嘅HSPA+打個和

其實ban華為係安全同政治考慮嚟啦擺明
事因係由一開始華為喺美國出事只係因為佢隱瞞同伊朗嘅業務，就只係噉
唔係因為美國喺啲咩裝置同產品到搵到監察嘅證據
噉依啲持平嘅安全報告嘅結論係中性都好正常
但唔代表政治上要無條件開放俾你
利申：支那擺明有鬼，只係咬佢唔入，支持政治制裁擴張活動

所以點解啲政府ban華為都係用一句王牌嘅「國家安全理由」而唔係長篇大論去證明佢有咩「危險」，亦反映點解要留有依張王牌畀主權國
事關好多嘅勢力擴張都係陰啲陰啲，佢今日可以扮君子插手入嚟，你今日當然冇證據去話佢唔安全，因為依個係佢戰略嚟，但當你開咗門畀佢就收唔返，到佢整晒網絡，唔通嗰陣發現有事先全民唔上網咩，所以點都要有政治力量大嘅王牌去阻止有可疑嘅政權勢力
當然依啲咪支那成日扮嘅被害人囉，美國就有口實，因為你華為喺美國隱瞞同伊朗嘅業務，但其他國家唔可以用同一理由去講嘛，當然澳洲唔解釋添，但唔代表其他國家都想唔解釋㗎嘛